{
    "question": "Sebutkan 4 daerah atau area dalam permainan bola voli",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Daerah depan (serang) dalam setiap lapangan dibatasi poros garis tengah dan ke belakang sampai garis serang.<br>2. Daerah servis adalah daerah selebar 9 m di belakang setiap garis akhir. Daerah ini dibatasi oleh dua garis pendek sepanjang 15 cm yang dibuat 20 cm di belakang garis akhir, sebagai kepanjangan dari garis samping. Perpanjangan daerah servis adalah ke belakang sampai batas akhir daerah bebas.<br>3. Daerah pergantian : dibatasi oleh perpanjangan dari ke dua garis serang hingga ke meja pencatat (skorer).<br><span>4. Daerah pemanasan : untuk kejuaraan dunia dan pertandingan resmi FIBV, berukuran 3 x 3 m, tempatnya adalah di kedua pojok bangku cadangan, luar daerah bebas.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tujuan-pembentukan-pola-lantai-adalah-a-membentuk-komposisi-d-261",
            "question": "Tujuan pembentukan pola lantai adalah...    a. membentuk komposisi dlm satu ruang pertunjukan\r\n b. utk memperindah suatu tarian \r\n c. menata tarian\r\n d. menciptakan kekompakan antar penari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a . membentuk komposisi dalam satu ruangan..<br><br>kalau salah mohon dilaporkan :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>b.unt memperindah bntuk tarian</p><p><br></p><p>klau slah maaf ;)</p><p><br></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-umbi-umbian-itu-seperti-ubi-kentangjagung-apakah-ini-be-500",
            "question": "Apakah umbi umbian itu seperti ubi, kentang,jagung. apakah ini benar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ya ubi kentang dan jagung termasuk umbi-umbian",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya, itu adalah contoh dari tumbuhan umbi-umbian.. inti nya mereka yang \"buah\" nya tersimpan di tanah (biasa nya di posisi akar) adalah jenis umbi-umbian.. semoga membantu..maaf kalau kurang lengkap..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "analisislah-gagasan-kreatif-yang-dapat-di-lakukakn-untuk-mengemba-537",
            "question": "Analisislah gagasan kreatif yang dapat di lakukakn untuk mengembangkan keragaman budaya seni kriya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita dapat mengadakan pamern untuk memperkebalkan keindahan seni kriya tersebut :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksud-serat-kapas-235",
            "question": "Apa yg dimaksud serat kapas ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "serat yang di dapatkan dari tumbuhan kapas dan bersifat halus\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Serat kapas<span>\u00a0merupakan serat alam yang berasal dari serat tumbuh-tumbuhan yang tergolong kedalam serat selulosa alam yang diambil dari tanaman kapas.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-deformasi-dalam-seni-rupa-847",
            "question": "Apa arti deformasi dalam seni rupa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "deformasi adalah lawan dari stilasi yang merupakan pengurangan suatu gambar dari aslinya tetapi tetap memperlihatkan bentuk asli dari yang digmbar,dibentuk,atau diukir",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-visi-dan-misi-didirikannya-saung-angklung-udjo-114",
            "question": "Apa visi dan misi didirikannya Saung Angklung Udjo?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melestarikan salah satu alat musik tradisional khas Jawa<span> Barat.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "melestarikan , alat musik daerah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-yang-bisa-kita-ambil-dari-lagu-i-believe-i-can-fly-r-k-909",
            "question": "Makna yang bisa kita ambil dari lagu :    -I Believe I Can Fly (R. Kelly)\r\n -Jangan Menyerah (D'Massive)\r\n -I Have a Dream (Westlife)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- I believ i can fly :jangan menganggap sesuatu yg tidak mungkin kita raih itu tdk dpt kita raih, tapi fikirkanlah bahwa apapun itu pasti dpt d raih.<br>- jangan menyerah : kita tuh jangan menyerah pada keadaan dan situasi, kita harus tetap tabah dan semangat.<br>- i have a dream : semua org itu punya mimpi, yg pasti ingin mereka raih dan capai\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "makna dari lagu i believe i can fly:<br><br>kita dapat meraih apa yang kita impikan meskipun itu terlalu tinggi jika kita bayangkan.<br><br>kalo lagu jangan menyerah menurut saya:<br><br>kita gaboleh menyerah selama kita masih diberi waktu untuk hidup meskipun sederhana tapi tuhan tau kalo kita mampu dengan hidup sederhana.<br><br>i have a dream\u00a0menurut saya yaitu:<br>kita punya mimpi setinggi langit dan percaya bahwa apa yang kita impikan dapat terjadi asal kita jangan menyerah.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-start-renang-gaya-kupu-kupu-dan-gaya-punggung-528",
            "question": "Bagaimana cara start renang gaya Kupu - Kupu dan gaya Punggung ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kupu kupu berdiri membungkuk diatas kolam renang itu yg simple kalo gaya punggung\u00a0<span>\u00a0kedua ujung-ujung jari kaki dikaitkan pada bibir balok start, lakukan sikap membungkuk dengan kedua lengan berada lurus ke belakang, dan pandangan mata diarahkan lurus ke depan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-10-contoh-alat-musik-melodisharmonis-d-880",
            "question": "Sebutkan masing - masing 10 contoh alat musik melodis,harmonis, dan ritmis ! (alat musik tradisional)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>10 contoh alat musik tradisional yang termasuk dalam alat musik melodis, harmonis, dan ritmis adalah:</p><ul><li>alat musik melodis tradisional antara lain: angklung, bonang, kecapi, mandolin, seruling, kolintang</li><li>alat musik harmonis tradisional antara lain: sampek, rebab, siter, cemplung</li><li>alat musik ritmis tradisional, antara lain: kendang, tifa, rebana, kastanyet, timpani</li></ul><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Alat musik berdasarkan jenisnya terbagi atas tiga macam, yaitu alat musik melodis, ritmis, dan harmonis.</p><p><u><strong>Alat musik melodis</strong></u> adalah alat musik alat musik yang memiliki nada atau irama yang biasanya membunyikan melodi di suatu lagu. Alat musik jenis ini biasanya tidak dapat memainkan kord sendirian. \u00a0Oleh karena itu, alat musik jenis ini berfungsi untuk mengatur nada dari suatu musik atau lagu.</p><p>Cara memainkan alat musik jenis musik ini ada berbagai macam cara antara lain dengan dipetik, ditekan, digoyang, ditiup, digesek, atau dihisap.</p><p><strong><u>Alat musik harmonis</u></strong> adalah alat musik yang memiliki nada tetapi tidak dapat dibentuk untuk membuat nada. Alat musik jenis ini biasanya digunakan untuk memainkan harmoni pada suatu lagu karena dapat memainkan tiga nada atau lebih secara bersama-sama.</p><p><strong><u>Alat musik ritmis</u></strong> adalah alat musik yang hanya memiliki satu nda dan tidak dapat membunyikan nada-nada tertentu, sehingga alat musik jenis ini hanya berfungsi sebagai alat musik pengiring.</p><p></p><p>Semoga dapat membantu. Selamat belajar!</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Materi tentang Alat Musik Melodis Tradisional https://brainly.co.id/tugas/10274398</p><p>2. Materi tentang Alat Musik Ritmis dan Harmonis Tradisional https://brainly.co.id/tugas/14517310</p><p>--------------------------------</p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Kelas : VIII SMP</p><p>Mapel : Seni Budaya</p><p>Bab : Teknik Bermain Musik Tradisional</p><p>Kode kategori : 8.19.4</p><p>Kata kunci : alat musik, ritmis, harmonis, melodis, tradisional</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-pengucapan-kata-kata-dalam-menyanyi-disebut-548",
            "question": "Cara pengucapan kata-kata dalam menyanyi disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara pengucapan kata kata dalam menyanyi dsb artikulasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}